鈄路入波”嘭”一聲

我架係cvt自動波車
無手制拉，得電子手制
平時都好少泊係鈄路

今日擺左係鈄路
到我攞車閃人果陣，
踩住迫力由p波落r波果陣
聽到好大聲”嘭”一聲咁
嚇到我鳩都縮埋

我又尊登轉一轉位又試多次
又係”嘭”一聲

最後發覺係鈄路先會有聲
平路係正常無事
有無巴打知發生咩事？

遲下返廠check車順便都要問下佢咩事
叫佢check下波箱先得
好撚肉赤

入錯racing波

有無用hand brake?

有關係架？
又好似真係無
我只係踩實個迫力就入波試

斜落要拉手制入N波再鬆brake,等d力落左手制先再入P波。如果直入P波，d力就由波箱齒輪食哂，P轉R嗰下因為個齒輪已經kick實左，所以有聲，好似係

間中一兩次應該無事架下話
車新好肉赤呀

準備抬波箱

斜路都唔用手制下架車小心d

屌你痴撚線
考牌啲野去晒邊

斜路可以手制>n波熄匙>p

自己平路都照咁做，習慣成自撚

知衰啦
準備緊抬波箱啦

好撚明顯冇先手掣後P
溜後度力由P鈎食晒
你仲要特登試多次
個P波爛咗跌入波箱入面就準備成副波箱抬

咁又唔好咁講
可能考棍波呢

...
棍波都應該係手掣空波熄匙一波喎

得啦
真係知衰啦

一兩次冇咁易斷嘅
但係以後小心啲啦

新車無左碌手制好唔慣
變左個電子迫力好似好流咁

癡線有咩理由泊車唔拉手制

斜路
一定一定一定一定要手掣幫手

我考棍van牌

但電子手制都唔用 係咪等於棍van的 空波 only ??

如果係 真係冇溜後都偷笑

入P波 = 上斜泊車入一波
但係唔用手掣就真係...

停車 N波 手制 鬆brake 停定再P波
咁樣一定冇問題

但係我唔明點解HAND BRAKE就鎖實架車
FOOT BRAKE會鎖唔實架車

就係foot brake太實
要用hand brake等部車鬆返